<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>旅遊 on Luke&#39;s Blog</title>
    <link>https://luke2336.github.io/tags/%E6%97%85%E9%81%8A/</link>
    <description>Recent content in 旅遊 on Luke&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Mar 2022 19:39:05 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://luke2336.github.io/tags/%E6%97%85%E9%81%8A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>野柳、金山</title>
      <link>https://luke2336.github.io/p/yehliu/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 19:39:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://luke2336.github.io/p/yehliu/</guid>
      <description> 今天總共走了 3 萬步。  野柳 金山  去泡硫磺泉 喝了一杯紫地瓜歐雷。  金山獅頭山公園 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>軍艦岩</title>
      <link>https://luke2336.github.io/p/nycu-taipei/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Mar 2022 10:17:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://luke2336.github.io/p/nycu-taipei/</guid>
      <description>   時間 地點     12:15 校車   13:20 陽明校門口   13:30 登山口   13:40 大學亭   13:50 軍艦岩    原路折返   16:30 校車   17:40 交大校區    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>談文 - 鄭漢步道</title>
      <link>https://luke2336.github.io/p/tanwen/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Mar 2022 09:34:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://luke2336.github.io/p/tanwen/</guid>
      <description>談文車站、鄭漢步道 16:01 談文車站 16:28 登山步道口 16:40 紀念碑、觀景台 17:51 區間車 晚餐 - 晶品城 B2 水月 豬排飯 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>紗帽山</title>
      <link>https://luke2336.github.io/p/yang-ming/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Oct 2021 09:39:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://luke2336.github.io/p/yang-ming/</guid>
      <description> 和高中同學約去陽明山爬山，九點半從劍潭站出發，要上山的人比想樣中多。 中午爬完山後在劍潭站附近吃了麵店，在公園散步，之後整個下午泡在路易莎聊天。 晚上去逛了士林夜市。  紗帽山  坐紅 5 到陽明山公車總站，然後從北面登山口爬到太子亭後折返，約爬了不到兩小時。 沿途遇到四隻鍬形蟲和兩隻石龍子。 步道只有接近山頂處沒有遮蔭，但風很大很涼爽，坡度算是滿陡的，戴著口罩爬滿喘的。 山頂可看到中山堂，及七星山和大屯山。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新豐 - 鳳崎落日登山步道</title>
      <link>https://luke2336.github.io/p/xinfeng/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 13:32:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://luke2336.github.io/p/xinfeng/</guid>
      <description> 位於新竹新豐，靠近西濱。 從蓮花寺的入口上山，到觀景平台的咖啡店看夕陽後折返，下山跟著別人的路線走稜線，因此不到半小時就下山了，中途有看到碉堡。 有一些岔路，可能會需要先查好地圖再開始爬。 步道整理的不錯，但有些路段沒有石階，只有原始的石頭和沙地，走起來就會滑。今天全程幾乎都有遮蔭，因此不算太熱，風景也很不錯。 晚餐去了南寮新的市集，但人很多，消費也偏高。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>清大梅園</title>
      <link>https://luke2336.github.io/p/plum/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2021 10:34:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://luke2336.github.io/p/plum/</guid>
      <description>清華踏青 天氣很好，於是就搭小紅巴出去走走。
第二招待所 去二招吃印度料理，被老闆娘說很久沒看到我，今天生意相對比較好的樣子。
梅園 第一次在梅花開的時候過去，上次去是秋天某次滿月和電資系羽的一個學長去夜遊。梅花開的很茂盛，賞花的人也絡繹不絕，剛剛在二招吃飯的一桌老人們也在這邊。有很多蜜蜂在採蜜，有一株有結了三顆梅子，看起來很好吃。
相思湖 蝴蝶園 台積館 發現了一條蝴蝶園通往台積館的小徑，就從南大門走回交大，然後在石園發現了三隻五色鳥。之後買了蛋捲冰淇淋就回宿舍休息了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019 ICPC Yokohama Regional</title>
      <link>https://luke2336.github.io/p/icpc-yokohama/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2020 16:13:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://luke2336.github.io/p/icpc-yokohama/</guid>
      <description>這篇是遊記＋比賽紀錄，所以就寫得很零碎了。 本來就很想寫這篇，但一直拖到寒假才有空～～
為什麼去日本呢？ 因為去日本高機率會被電爆，假如要去確實不應該在我們想拿票時去。外國隊名額有限，交大只能派一隊，但剛好沒人要跟我們搶。
我亂分析了一下，日本是實作、數學、幾何題比較多，我們隊有實作大師，似乎還行。日本似乎沒有東南亞那麼多模板題，對我們這種剛開始打的菜鳥似乎比較沒那麼虧。
日本雖然沒有官方旅遊行程，但自己玩也很棒，雖然物價有點高。
行前 暑假一知道可以出國就去辦了台北辦護照，順便回北一女逛了一下。
出國前三天去旅行社弄了 48hr 的東京地鐵券。
因為懶得排行程，排行程似乎變因過多，我們決定第四天自由行，第五天去淺草逛逛。
因為我們原本想住的旅館看起來很不恰當，於是被教練說服比賽期間都跟他住商務旅館（鶴見東橫Inn）。
日本賽制是不限參考資料頁數，但我們還是決定帶彩色的 25 頁 codebook 和一本字典。
賽前有練習或討論了超過 5 年的考古。
DAY1 因為怕打太爛，比賽前不敢排旅遊行程，於是搭 18:25(+8)-22:05(+9) 的飛機。
跟教練搭計程車，所以提早了不少到機場，但因為我不到20歲，搞保險搞了好久。然後就是人生第一次搭飛機了，幸好我不是一個人出國。
我們在機場還很認真的研究考古題，上飛機後就開始研究飛機餐了，隊友超愛吃奶油。
下飛機後，領完行李後，我花了三分鐘弄了張免費網卡，詳請請參考這篇，結果最後只用了 100/500MB。
然後就搭京急去旅館睡覺了，氣溫雖然不到 15 度，但因為濕度很低，所以感覺不冷，隊友直接只穿一件 T-shirt＋超薄外套。
DAY2（測機日） 本來這天下午應該要在台灣考演算法概論上機考，有兩個選項，一個是期末算兩倍，另一個是在日本考。我們選擇在日本的 7:00-11:00 考，當作練手感。毫無意外地，小爆炸了一下。
中午在橫濱市區吃 KFC，日本的 KFC 超好吃的！
然後準時的抵達賽場，教練似乎跟日本人很熟，我們報到完他就去外交了。台大 wa&amp;hellip;123 坐在我們背後兩組，他們NPSC坐在我們左邊，真是有緣啊！
他們的系統教學示範超生動的，讓我們好想再去日本比一次。
桌子的佈局是兩張長桌，放成L型。
然後就是測機了，全部都是考古題，有幾題上飛機前看過。有一題是暴力枚舉，但我隊友不會寫遞迴枚舉，於是我只好去摸鍵盤了（鍵盤手感不錯）。
之後是自我介紹時間，事前會叫你交一頁投影片，另外還會給一本印有各隊介紹的本本，很多好玩的ascii圖。清大比我們早了幾天到日本，他們先去寶可夢樂園血拼，於是就全套寶可夢上去介紹。
牆上有先放隔天的氣球，於是知道總共有11題。有提供點心區和餐盒，於是我很認真的研究了隔天要吃什麼點心。（我們是離點心最近的位置）
晚上，教練請我們吃燒肉，牛橫膈超好吃的！然後去車站逛了超市。
DAY3（比賽日） 我雷我抱歉，我鬧鐘又設到晚上了，幸好教練發現我沒出現，就直接 morning call，不然就慘了。然後匆匆忙忙的吃了早餐，隊友也一副沒睡飽的樣子。
我們即時抵達賽場，教練忙台北站忙到快掛了，就先回去旅館休息。進去後，桌面佈局維持我們前一天調好的樣子。
比賽提早了五分鐘開始，主席倒數的好嗨好可愛。
開場就按照策略先把該抄的東西抄好，雖然他們本身很貼心的有提供一些快速編譯的指令。
然後因為日本有確定 pApB 一定是最水的，於是我們 pB 在 00:23 先AC，pA 有點卡，於是 00:32 才 AC。
然後 pH 是括號匹配，搭上刪除操作，因為我們把他想成可以用 map 或線段樹之類的弄，想的有點複雜，但感覺做得掉，就交給學弟先寫。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
