<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>DW-A1 on Luke&#39;s Blog</title>
    <link>https://Luke2336.github.io/tags/dw-a1/</link>
    <description>Recent content in DW-A1 on Luke&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Jan 2021 14:25:28 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://Luke2336.github.io/tags/dw-a1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[DW-A1] Kein Problem!</title>
      <link>https://Luke2336.github.io/p/dw_a1_kein_problem/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2021 14:25:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://Luke2336.github.io/p/dw_a1_kein_problem/</guid>
      <description>Kein Problem!    German  English     das Restaurant die Restaurants restaurant   das Hotel die Hotels hotel   das Theater die Theater theater   das Konzert die Konzerte concert   das Museum die Mussen museum   der Supermarkt die Supermärkte supermarket   die Bank die Banken bank   die Flughafen die Flughäfen airport   der Pilot die Piloten pilot   die Pilotin die Pilotinen pilot   das Büro die Büros office   das Kino die Kinos movie theater   die Toilette die Toiletten toilet   das Zentrum die Zentren downtown, city center   die Universität die Universitäten university, college   der Student die Studenten student   die Studentin die Studentinen student   die Familie die Familien family       German  English     Taxi     der Bus die Busse bus   die Gitarre die Gitarren guitar   das Hobby die Hobbys hobby   die Musik  music   der Sport  sports   die Kultur  culture   die E-Mail die E-Mails e-mail   das Telefon die Telefone telephone   der Computer die Computer computer   der Kaffee die Kaffees coffee   die Pizza die Pizzen/Pizzas pizza    die Spaghetti spaghetti   das Problem die Probleme problem   die Information  Information       German English     bitte please   Kein Problem No problem       German  English     studieren studiert, studierte to study in an university    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[DW-A1] Hallo!</title>
      <link>https://Luke2336.github.io/p/dw_a1_hallo/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 16:06:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://Luke2336.github.io/p/dw_a1_hallo/</guid>
      <description>Hallo! Grammar Formal 正式的會握手。
 Guten Tag, Frau Kamp!
     時間     Guten Morgen! ~ 11:00   Guten Tag! 11:00 ~ 18:00   Gutne Abend! 18:00 ~    Informal  Hallo, Tom!
  Hey! Hi! Tach! Na?      Region     Servus! Austria (informal)   Früß Gott! Southern Germany and Austria   Grüezi!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
