<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diary on Luke&#39;s Blog</title>
    <link>https://luke2336.github.io/categories/diary/</link>
    <description>Recent content in Diary on Luke&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Jun 2022 06:37:25 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://luke2336.github.io/categories/diary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>記 2022</title>
      <link>https://luke2336.github.io/p/2022/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 06:37:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://luke2336.github.io/p/2022/</guid>
      <description>一月  參觀了辛志平校長故居。 Amazon 的 Online Assessment。 看完 Psycho Pass 第二季。 去桃園逛 IKEA。 多益的成績公佈了，拿到聽力 415 閱讀 380，總共 795 分。 開始看進擊的巨人。 處理了微學分承認的手續。 和導師和師母吃飯。 回去雙溪奔喪。 和 Google 談好了 Offer。 玩了 zsh 的設定。 自己留在新竹過年。  二月  和學長在愛買一樓的港式飲茶吃飯，聊了滿久的。 和台北來的朋友一起去逛新竹動物園和看電影。 打了第三劑疫苗（BNT），大約燒到 38.1 而已。 和一家叫 Jump Trading 的公司聊了一下。 生日和 Lin Lee 和卡車一起吃飯。 第一次裝 Docker。 跟隊友去吃拿坡里。 去金山泡溫泉。 去新竹台大醫院拔智齒。  8:30 到中醫門診前的採檢站做快篩。 10:40 在口腔外科門診做手術。  麻醉過後，上排的智齒沒多久就被拔起來了。 下排的可能因為長得有點彎，所以拔了很久。 只有縫下面的傷口，上面的沒有縫，下週三下午要去拆線。 11:30 結束。   原本約診的是女醫師，但實際拔牙的是一個男醫生？ 回去後一個小時把紗布拿掉還繼續在流血。   去清大圖書館逛了校史館。   看了神在月的孩子。 和 Lin Lee 去逛竹北新開的大遠百。  晚餐吃了藍屋日本料理，剛好有當月生日優惠，多贈送了一道甜點。Lin Lee 點了一堆毛豆吃。    三月  去台大醫院拆線。 在巴哈上看了 K-ON！輕音部。 跟 PCCA 去吃夜排檔。 申請提畢。 覺得高等 UNIX 的功課 lsof 很難寫。 去台中玩，吃了有點貴的火鍋。 去紀州庵，還有爬仙跡岩，從景美站爬到海巡署。晚餐在公館吃了初牛的牛橫膈丼。   開始用 Notion 寫筆記。  四月  把 markdown 筆記放到 Github 上，發現了 Chrome 一個方便的擴充 GitHub Math Display，讓 Github 的預覽能顯示數學式。 跟學長去竹北逛逛。 去新埔爬文山步道，原本是要跟 Hyperbola 和小凡一起去，但 Hyperbola 騎車前腳受傷，只好跟學弟兩個人去了。  來回是搭新竹客運的 5619，9:38 從新竹火車站出發，11:38 從遠東廠站上車。 地圖節自網路，大概是從 Ａ線上山，D 線下山，沿途的土石有些鬆落，部分路段需要拉著繩索，所以不適合帶小孩走到吧哩國山後面的路段。雖然是平日，還是有遇到三四群人。 風景大概就是竹北高鐵站一區。 午餐吃了巨城附近一家有素食的店八二親食。     羽球期中考拿了滿分。 讀完了《最強睡眠術》，學到了一些新的知識。 在巴哈上面看了大正処女御伽話。 買實名制快篩。 開始在 591 研究租屋。 又去台大醫院拔智齒。  這次拔了右上和右下兩顆智齒。 早上不到八點就去排快篩了。 這次一樣是個年輕的男醫生。 拔完後，下面的智齒牙根斷了一部分留在裡面，但醫生說會跟骨頭融合。如果硬要處理，高機率會傷到神經。   這次相對上次沒什麼腫。 去台北看房。  五月  又去台北看房，這次看到第三間就決定租了。 賣腳踏車。 去馬偕做體檢，覺得服務還算滿不錯的，但我下週還得去補檢體 QQ 公司的體檢項目比想像中少，大致上就是身高體重視力抽血驗尿照X光等等。 簽約後去逛了 IKEA。 5/10 下午手機的網路突然不能用，完全收不到訊號，到傍晚時才可以打電話，弟弟才告訴我是機房的問題，不是我手機壞掉。結果我半個下午都在研究要換 iphone SE3 還是 iphone 13 mini，浪費一堆時間。 買了些氣泡紙和紙箱，準備搬家。 第一次去博愛校區散步。 買了一些襯衫和白 T。 去退國光的回數票，16 張票得到了 1700 左右。 開始常跟 Lin Lee 去打羽球。 隊友們絕交，讓我有些擔心。 和導師還有他電機的導生吃 pizza。 買了一台除濕機，於是被舍監關注。 和小凡和 Lin Lee 在清交拍畢業照。  六月  和隊友們去吃燒肉、壽司郎、港式飲茶。 在 IKEA 線上訂了一些雜物。 學著坐亞聯來回新竹和大坪林。 房間的熱水器似乎壞了，於是讓房東換了個新的。 在線上看了《怪獸與鄧不利多的秘密》。 退宿後寫了一篇關於競程的心得文。 去系辦發現提前畢業沒有畢業紀念證書可以領。 8/26 ~ 8/29 有 Facebook Hacker Cup Qualification Round。 看完了動畫夏洛特，有空可能會補一下同作者的 Clannad。 學校寄信說 11 月底前要將雲端硬碟容量降到 5GB。 為了玩 Flutter 而開始研究 Dart。  搬家（交大 - 大坪林）  早上七點花了一個小時把東西分成六趟用手推車搬到女二一樓外面。然後在全家買了早餐吃。 九點前，搬家公司很準時的來了，他們大約十分鐘不到就把所有東西搬上車了。他們是開五噸的貨車來，因為我的量不到三點五頓，所以是收 7000，如果超過就會收 9500，這是學生價減 500 後的價格。 十一點前就到大坪林且把所有東西搬到公寓二樓了，非常的有效率，也幫我把東西排得很整齊。 這次找的搬家公司是大新竹搬家公司，覺得價錢比其他家估得便宜，大家有需要可以參考看看。 下圖分別是搬家前和搬完後的照片。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021 簡記</title>
      <link>https://luke2336.github.io/p/news_2021/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 09:54:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://luke2336.github.io/p/news_2021/</guid>
      <description> 又在疫情下度過了一年。  大事件    Date News     2021/01/06 拜登就職   2021/01/12 部桃事件   2021/02/01 合併為陽明交通大學   2021/02/06 黃捷罷免案不通過   2021/03/17 鮭魚之亂   2021/03/23 長榮蘇伊士運河事件   2021/04/02 太魯閣出軌   2021/05/13 分區供電   2021/07/23 東奧開幕   2021/07/27 降為二級警戒   2021/09/11 美軍從阿富汗撤軍   2021/10/14 城中城火災   2021/12/18 公投    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021 回顧</title>
      <link>https://luke2336.github.io/p/review2021/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 14:54:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://luke2336.github.io/p/review2021/</guid>
      <description>春天去清大賞梅。 球拍第一次打到斷線，學會剪線。比了小梅竹，也參加久違的體育週比賽。 面試了 Google 的實習，最後上了，整個暑假都在實習。 決定不讀研究所。看著身邊的人都在申請中煩惱，但自己置身事外的感覺很奇妙，有著不順應潮流的焦慮，但也很開心自己很早就下定決心，沒花太多力氣猶豫。 年底則是面臨轉正、找工作的壓力。 參加 ICCAD，但因為實習的關係，最後沒有做完。 Github 上漸漸有些東西出現。 上半年陸續把欠的醫生看完，看了牙醫、外科、神經內科、婦科&amp;hellip;開學後打了兩劑 AZ。 比了台清交程式比賽。年度賽拿了第三名，但後面的比賽都打得爛爛的。尤其是最後一場 ICPC 直接大爆炸，只拿了銅牌，很不甘心。 英檢還是考不過 QQ 下半年沒有繼續修德文，之前學的東西就很快忘光了，希望近期可以複習起來。 開始練習煮東西，也開始叫 UberEat。 重新開始寫書法。 逛了竹東夜市、慈雲路夜市。去了苗栗、台中、高雄等地方玩，開始會自己一個人出門玩。    2021 Spring 修了正規、EDA、計算方法之實務應用、進階英文寫作、教育學概論、德文二，還旁聽了難解問題。覺得是個很累很充實的學期，不知道是怎麼撐過去的。算是寫了很多作業，讓寫程式的能力進步不少。英文寫作也是收穫很大的一門課。 2022 Fall 修了 NSD、賽局理論、隨機演算法、競技羽球，然後跟葉老師做專題。    看了很多動畫，大部分都是在巴哈上面看的。  半妖的夜叉姬（覺得跟犬夜叉的風格差很多，有點失望） 舞伎家的料理人（每個月只出一集，多當作打發時間看） 我們仍未知道那天所看見的花名 本田小狼與我（最後沒看完） 天地創造設計部（覺得題材滿有趣的一部作品） 白沙的 Aquatope 來自深淵 隱瞞之事 花開物語 不愉快的妖怪庵 妖怪旅館營業中 寶石商人理察的謎鑑定 重啟咲良田 只有我不存在的城市 死亡筆記本 月與萊卡與吸血公主     2021 過完了，覺得離畢業更近了些，有些徬徨，不確定未來的路要怎麼走。但能開始規劃未來也算是一件好事，有些猶豫畢業後要留在新竹還是在台北工作，有些不知道怎麼從家裡獨立出去，想著想著，卻也會開始想像自己未來的房間長怎樣，生活長怎樣，怎樣跟伴侶相處等等，不知不覺有了些藍圖。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022 新年願望</title>
      <link>https://luke2336.github.io/p/newyear2022/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 22:10:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://luke2336.github.io/p/newyear2022/</guid>
      <description> 在暑假順利畢業。 在畢業前找到工作。 考過英檢。 喜歡的人和自己都身體健康。 每週花一點時間學德文。 能維持好現有的人際關係。 能經濟獨立，有一定的自由。 能更成熟獨立。 家裡一切平安順遂。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>記 2021</title>
      <link>https://luke2336.github.io/p/2021/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 06:37:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://luke2336.github.io/p/2021/</guid>
      <description>一月  新年第一天就決定分手了。 含羞草開花了。 校門的招牌要被換掉了，一堆人去拍照。 看了爺爺與貓（ねことじいちゃん）。 PCCA 去海水屋聚餐。 去台中玩，喝了春水堂的紅茶凍飲。然後去了第一市場附近，走了電子街，去了幸發亭吃蜜豆冰，覺得這種冰很特別，加了很多種水果。之後去了台中都會公園看夕陽，晚上去文心路吃港式飲茶，覺得油雞和葡式蛋塔超級好吃。 交換申請結果出來了，上了第一志願北京大學。  二月  去館前路的台灣銀行開戶。  雙證件、印章、$1000。 大概花 30 分鐘，官方說法是 40 分鐘。我隔壁的先生連 email 都沒有，感覺就要弄很久。 量完體溫後，保全會問你要辦什麼，說要開戶，就直接拿到號碼牌，完全不用等，就直接被叫號了。 會問職業，還有確認是否要在那家分行開戶，之後就一直簽名。 要下載兩個手機 app（強迫推銷），「台灣銀行」和「台灣行動支付」，行員會讓你在製作卡片時自己做這件事。結果行員聽到我沒用過行動支付，她似乎很訝異。   去北一女找老師，等老師下班的時間，看了樂儀旗的練習。之後一起去了館前路的「咖啡弄」吃了午餐，覺得還滿棒的！之後我們到北門附近散步，逛了一些歷史建築。 去木柵動物園玩。 去金山萬里。 去七堵友蚋、石公潭。 去龜吼漁港吃了巧晏漁坊，第一次吃，覺得相對別家價格較低，口味也不錯，雖然生意有點好，位子很小。點了油雞、蝦、海瓜子，都覺得不錯。 跟外婆去黃金瀑布和三貂角燈塔。 第一次去大湖公園，順便去南港車站的蔦屋書店逛逛。 新聞：Google無限空間雲端掰了！明年起校園免費上限100TB。 公園裡的貓，大黃，走了。 淒慘的開學日，NYCU Portal 轟轟烈烈的爆炸了半天。 羽球拍第一次打到斷線。 去台中後站的泉源公園看了生態湖和帝國製糖廠。  三月  Google SWE Intern 線上面試。 去清大吃空堂咖啡。 看了動畫かくりよの宿飯、不機嫌なモノノケ庵。 和老師們吃了 LaLa Kitchen。 交換獎學金的文件。 參加跟清大電機的小梅竹！ 寫 ICCAD Probelm B。 去一餐吃了新開的 10 元壽司。 吃了導聚，去了建功中學對面的芙歐，點了煙燻鮭魚義大利麵，加上套餐，覺得滿飽的，味道還行，但價位大概都 300 左右，平常應該不太會去吃。 去公館跟弟弟吃 pizza。 找了外籍生當室友。 跟學長去逛了竹東夜市。  四月  去台大打台清交程式競賽，拿了第八名。 去桃園逛了 IKEA。 Google Code Jam 1A 晉級到 Round 2。 寫 SAT solver。 吃了好吃的天婦羅。 吃了好吃又很有飽足感的韓式料理，有很多免費小菜可以選，主菜量也夠大份，低消 $170 還能接受。 開始用 Typora 這個 markdown app。  五月  去了橋頭糖廠和西子灣。晚上買了起司配蘋果酒，覺得很棒。 收到了 Google 的 team match 結果，隔天談好了 offer。 參加高一同學會。 疫情升級到第二級警戒。 興達電廠運轉停擺，於是全台分區供電，很幸運的是交大未受此影響。 重新開始玩貓咪大戰爭。 改離散作業，超殺時間的。  六月  期末考。 寫英文寫作課的 Portfolio。 宿舍的盆栽太久沒管他了，似乎被丟掉了，有些難過。 讀教育學概論期末報告的書《受壓迫者教育學》。 因為頭暈和發燒去看了一般內科，剛好是輪到感染科，因為燒了 10 天，現場也量到 37.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020 簡記</title>
      <link>https://luke2336.github.io/p/news_2020/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 19:01:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://luke2336.github.io/p/news_2020/</guid>
      <description>很混亂的一年，所有的事情都受到疫情影響。
國內事件    Date News     2020/01/06 蘇花改通車   2020/01/11 蔡英文當選總統   2020/01/24 陳時中擔任 CECC 指揮官   2020/01/31 北捷環狀線通車   2020/02/06 7 天 2 片口罩   2020/03/02 大學延後開學   2020/03/19 限制入境   2020/04/09 14 天 9 片口罩   2002/05/29 通姦除罪化釋憲   2002/05/31 敦南誠品熄燈   2020/06/06 罷免高雄市長韓國瑜、議長跳樓   2020/07/01 5G   2020/07/30 前總統李登輝過世   2020/08/28 宣布萊豬進口   2020/11/07 清大前校長劉炯朗過世   2020/12/12 中天關台   2020/12/12 北一女校慶聊天擺攤事件   2020/12/25 民法下修 18 歲成年三讀通過   2021/01/20 部桃事件   2021/02/01 陽明交大合校   2021/02/06 高雄市議員黃捷罷免案   2021/02/09 趙少康宣布代表國民黨參選總統     交大學聯會於罷韓時的「返鄉專車」具政治立場，我認為不妥。 2020 這波韓流令人感慨台灣新聞媒體的力量，媒體能造神，也能把一個人轟下台，台灣的民意主要還是靠媒體炒作，還有靠網民帶風向。  國外新聞    Date News     2019/12/30 李文亮對華南海鮮市場疫情發出警告   2020/01/08 烏航於伊朗空域解體   2020/01/22 武漢封城   2020/01/31 英國正式脫歐   2020/02/04 公主號停靠橫濱   2020/02/11 WHO 命名 Covid 19   2020/02/20 韓國新天地教會事件   2020/03/24 東京奧運宣布停辦   2020/04/05 英國女王發布演說   2020/04/16 日本發布緊急事態   2020/06/30 香港國安法正式生效   2020/08/04 黎巴嫩港口爆炸   2020/11/03 美國大選，拜登獲勝   2021/01/20 拜登就任   2021/01/27 華爾街 Gamestop 散戶事件   2021/02/01 緬甸政變     香港議題在台灣大選後就被國內媒體淡化。 美中衝突不斷擴大，華為等中國企業被封殺。 美國大選爭議很多。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>記 2020</title>
      <link>https://luke2336.github.io/p/2020/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 06:37:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://luke2336.github.io/p/2020/</guid>
      <description>十一月 Blog  用 hugo 架了新的 Blog。  ICPC 報帳  幫 Hyperbola 處理了報帳的事情。  十二月  選課。 某天練完題後，去吃了和味。 電路學的期末專題有點隨便地做完了。 久違的和學長去風雲四樓吃了飯。 用三倍券買了第一雙羽球鞋。 PCCA 試著改了練習方式，每 30 分鐘一輪，換一次隊友解題。 寫交換的備審資料。 和學長第一次去蒙民偉樓四樓吃甜點喝茶。 回去北一參加校慶。 北一女校慶擺攤事件  倫子老師的貼文   開始用 Toggl 這款 APP 計時。 聖誕節悅庭來找我玩，送了我瑪露連。 家教的學生有其他事要做，於是我就失業了。 認識語言的報告寫完，中午就交出去了，傍晚便收到評語，得到了 94 分，覺得很開心，因為有幾個問題被認為提得不錯，主要是對於演化的部分。 在資電館 124 跨年。  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
