<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Idea on Luke&#39;s Blog</title>
    <link>https://Luke2336.github.io/tags/idea/</link>
    <description>Recent content in Idea on Luke&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Jan 2022 14:54:11 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://Luke2336.github.io/tags/idea/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2021 回顧</title>
      <link>https://Luke2336.github.io/p/review2021/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 14:54:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://Luke2336.github.io/p/review2021/</guid>
      <description>春天去清大賞梅。 球拍第一次打到斷線，學會剪線。比了小梅竹，也參加久違的體育週比賽。 面試了 Google 的實習，最後上了，整個暑假都在實習。 決定不讀研究所。看著身邊的人都在申請中煩惱，但自己置身事外的感覺很奇妙，有著不順應潮流的焦慮，但也很開心自己很早就下定決心，沒花太多力氣猶豫。 年底則是面臨轉正、找工作的壓力。 參加 ICCAD，但因為實習的關係，最後沒有做完。 Github 上漸漸有些東西出現。 上半年陸續把欠的醫生看完，看了牙醫、外科、神經內科、婦科&amp;hellip;開學後打了兩劑 AZ。 比了台清交程式比賽。年度賽拿了第三名，但後面的比賽都打得爛爛的。尤其是最後一場 ICPC 直接大爆炸，只拿了銅牌，很不甘心。 英檢還是考不過 QQ 下半年沒有繼續修德文，之前學的東西就很快忘光了，希望近期可以複習起來。 開始練習煮東西，也開始叫 UberEat。 重新開始寫書法。 逛了竹東夜市、慈雲路夜市。去了苗栗、台中、高雄等地方玩，開始會自己一個人出門玩。    2021 Spring 修了正規、EDA、計算方法之實務應用、進階英文寫作、教育學概論、德文二，還旁聽了難解問題。覺得是個很累很充實的學期，不知道是怎麼撐過去的。算是寫了很多作業，讓寫程式的能力進步不少。英文寫作也是收穫很大的一門課。 2022 Fall 修了 NSD、賽局理論、隨機演算法、競技羽球，然後跟葉老師做專題。    看了很多動畫，大部分都是在巴哈上面看的。  半妖的夜叉姬（覺得跟犬夜叉的風格差很多，有點失望） 舞伎家的料理人（每個月只出一集，多當作打發時間看） 我們仍未知道那天所看見的花名 本田小狼與我（最後沒看完） 天地創造設計部（覺得題材滿有趣的一部作品） 白沙的 Aquatope 來自深淵 隱瞞之事 花開物語 不愉快的妖怪庵 妖怪旅館營業中 寶石商人理察的謎鑑定 重啟咲良田 只有我不存在的城市 死亡筆記本 月與萊卡與吸血公主     2021 過完了，覺得離畢業更近了些，有些徬徨，不確定未來的路要怎麼走。但能開始規劃未來也算是一件好事，有些猶豫畢業後要留在新竹還是在台北工作，有些不知道怎麼從家裡獨立出去，想著想著，卻也會開始想像自己未來的房間長怎樣，生活長怎樣，怎樣跟伴侶相處等等，不知不覺有了些藍圖。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021/02/17 日記</title>
      <link>https://Luke2336.github.io/p/20210217/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 09:59:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://Luke2336.github.io/p/20210217/</guid>
      <description>雨很大又很冷。晚餐吃了水餃、醉雞和昨晚剩下的蝦。
今天也是刷了一天 USACO，覺得莫名的累，腦袋常常覺得脹脹的，於是變得很焦躁沒耐心。
更新 ~/.bashrc 將 g++ 改成 g++-9 -std=c++17，把礙眼的 warning 減少了。
Codeforces 更新了 User Profile Profile 多了類似 Github 的區塊，比起隊友我的題數真的好少 QAQ
USACO 寫完了 Section 3.2。
 3.1 Stamps 3.2 Factorials 3.2 Stringsobits 3.2 Spinning Wheels 3.2 Feed Ratios 3.2 Magic Squares 3.2 Sweet Butter  3.1 Stamps  題意：給定 N ≤ 50 種價值的郵票，最大價值 M ≤ 10000，問最多只用 K ≤ 200 種郵票，能湊出的數為 1 ~ 多少？ 解法：DP。狀態 DP[i] 設為湊出 i 需要的最少數量，O(N) 轉移，複雜度為 O(MNK)。  1#include &amp;lt;bits/stdc++.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020/12/23 日記</title>
      <link>https://Luke2336.github.io/p/20201223/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2020 10:18:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://Luke2336.github.io/p/20201223/</guid>
      <description>儀式感 身邊很多男性友人的生活都充滿儀式感，從日常生活到過節都是。例如睡前一定要打電動，或是早上一定要喝一杯咖啡。
之前會覺得這種生活很僵硬，有時候男友就算出去約會，也不願放棄他的儀式。但現在的我，對於儀式會有種不同的想法，就是生活中的「錨點」，讓生活不至於太過散亂。
從每週的運動習慣，吃飯睡覺的時間，或是喝杯茶，洗澡，這些固定的動作都有助於維持生活。雖然會是一種制約，但卻可以訓練成做某些事的時候，心裡能特別興奮，有助於維持健康。
選課 這是期望的課表，但人社院那門素描只有 15 個名額，目前大約 60% 的機率，感覺不好選到。而密碼學則只有 50% 的機率抽到，不知道這種數學課為什麼那麼熱門。難解問題被正規擋修了，有點難過。資工系好像沒什麼想選的課了，希望至少選到三門主科。我不想再申請低修啊！！
 主科：密碼學(3)、正規語言(3)、計算方法之實務應用(3) 外文：德文二(2)、進階英文(2) 通識：教育學概論(2) 其他選修：生活中的素描(3)  最後一堂羽球課 考完了期末考，很開心能被稱讚米字步跑得很好！和大家打了單打，今天比上週好，因為不像之前那樣緊張。老師說下學期的期中是高遠球，期末是切球上網連續 8 次。
PCCA 準備了巧克力和卡片送給隊友。
今天是個人練習，我前面還算順，但後面就體力不支，放棄後回宿舍休息。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
