<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>德文 on Luke&#39;s Blog</title>
    <link>https://Luke2336.github.io/tags/%E5%BE%B7%E6%96%87/</link>
    <description>Recent content in 德文 on Luke&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Apr 2021 11:46:10 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://Luke2336.github.io/tags/%E5%BE%B7%E6%96%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2021/04/21 日記</title>
      <link>https://Luke2336.github.io/p/20210421/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Apr 2021 11:46:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://Luke2336.github.io/p/20210421/</guid>
      <description>晚上因為隊友不想練習，我就在宿舍寫作業，把 EDA Lab2 的架構重寫，但最後有些耍廢，開始改起手機桌布和 Terminal。
德文期中考 早上因為德文期中考沒睡好，做了一個德文的夢。原本以為會是中間組別，結果因為前面幾組空缺，第三組就換我們報告了，算是很順利的結束。
這個報告是要報告一個食譜，我們選了夏威夷披薩，很多人都報告義大利麵。
羽球 今天教了切球，用塑膠球切球不太習慣，結果被老師發現握拍不太對。星期日好像真的有些受傷，手很痠很痛。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021/04/14 日記</title>
      <link>https://Luke2336.github.io/p/20210414/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Apr 2021 17:56:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://Luke2336.github.io/p/20210414/</guid>
      <description>今天天氣變得有些涼爽。
早上德文課，講了期中考的考試內容。下午考羽球期中考，考高遠球，我第一個上去考，於是有些緊張，用新球考試感覺還滿舒服的，有幾球有些打偏，於是只考了 84 分，但動作分數被給了滿分 5，於是還行。
下午吃完了麥當勞之後，就隨手寫完了教育學的期中報告，整份報告目前為止花了我 2.5 小時，大概 21xx 字。之後將離散課的期中教學問卷設定好，E3 真的很麻煩 QAQ
晚上原本想打球，但後來才想起來因為期中考停練一週。吃了清粥小菜當宵夜，然後借了工程計算機給 Maxwill。
德文課  Komposita 複合字  冠詞是跟著最末字 Ex. die Suppe, die Murstsuppe   der Gast 客人 der Gastgeber, die Gastgeberin 主人 das Gastgeschenk 伴手禮 die Einladung, -en 邀請函 der Comic 漫畫 mögen 喜歡  過去式 mochten 虛擬式 möchten 想要（含蓄的）        mögen möchten     ich mag möchte   du magst möchtest   er/sie mag möchte   wir mögen möchten   ihr mögt möchtet   sie/Sie mögen möchten     Ich koche haute Abend etwas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[DW-A1] Kein Problem!</title>
      <link>https://Luke2336.github.io/p/dw_a1_kein_problem/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2021 14:25:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://Luke2336.github.io/p/dw_a1_kein_problem/</guid>
      <description>Kein Problem!    German  English     das Restaurant die Restaurants restaurant   das Hotel die Hotels hotel   das Theater die Theater theater   das Konzert die Konzerte concert   das Museum die Mussen museum   der Supermarkt die Supermärkte supermarket   die Bank die Banken bank   die Flughafen die Flughäfen airport   der Pilot die Piloten pilot   die Pilotin die Pilotinnen pilot   das Büro die Büros office   das Kino die Kinos movie theater   die Toilette die Toiletten toilet   das Zentrum die Zentren downtown, city center   die Universität die Universitäten university, college   der Student die Studenten student   die Studentin die Studentinen student   die Familie die Familien family       German  English     Taxi     der Bus die Busse bus   die Gitarre die Gitarren guitar   das Hobby die Hobbys hobby   die Musik  music   der Sport  sports   die Kultur  culture   die E-Mail die E-Mails e-mail   das Telefon die Telefone telephone   der Computer die Computer computer   der Kaffee die Kaffees coffee   die Pizza die Pizzen/Pizzas pizza    die Spaghetti spaghetti   das Problem die Probleme problem   die Information  Information       German English     bitte please   Kein Problem No problem       German  English     studieren studiert, studierte to study in an university    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[DW-A1] Hallo!</title>
      <link>https://Luke2336.github.io/p/dw_a1_hallo/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 16:06:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://Luke2336.github.io/p/dw_a1_hallo/</guid>
      <description>Hallo! Grammar Formal 正式的會握手。
 Guten Tag, Frau Kamp!
     時間     Guten Morgen! ~ 11:00   Guten Tag! 11:00 ~ 18:00   Gutne Abend! 18:00 ~    Informal  Hallo, Tom!
  Hey! Hi! Tach! Na?      Region     Servus! Austria (informal)   Früß Gott! Southern Germany and Austria   Grüezi!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020/12/30 日記</title>
      <link>https://Luke2336.github.io/p/20201230/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2020 11:01:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://Luke2336.github.io/p/20201230/</guid>
      <description>氣溫驟降，雖然室內有 19 度左右，室外卻只有 11 度，很冷。
早上考了兩科期末考。中午看到認識語言的總成績已經出來了，94分，比預想的高，原本以為大約 92 分，可能有微微調分吧？
下午讀了電路學的第 14 章，量有點大。卦長告訴我他看不懂 OS 作業，所以幫不上忙 QAQ 讓我壓力有點大，畢竟現在還有交換申請的自傳還沒寫完，以及電路學的考試和作業，另外還有電路 Final Project 還沒開始弄。
晚餐吃了狗尾草雞湯，想到很久沒去八分寮吃了～飯後就直接睡了，從八點睡到快十二點，之後心情不太好，到三點多才又開始睡。
期末考 德文期末考 沒看到公告說 8:15 才開始，結果太早到。
考試內容不難，都是考文法居多，動詞變化、受格、所有格、冠詞，有點吃虧，我花了不少時間被單字，反而陰陽性沒有記得很熟，但感覺應該是可以有 70 以上。
OS 期末考 在綜一考試，共 10 題，每題都 10 分，覺得這種配分有點糟，因為有些題是選擇題，選錯就爆了，不像問答題會有部份分。
考完試不小心把筆袋掉在教室 QAQ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>德文（一）筆記</title>
      <link>https://Luke2336.github.io/p/german1/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2020 10:19:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://Luke2336.github.io/p/german1/</guid>
      <description>方向 / 方位    中文 German     上 über   下 unter   左 links   右 rechts       中文 German     東 der Osten   西 der Westen   南 der Süden   北 der Norden     Berlin liegt im Osten von Deutschland. in die Mitte  數字用法    Zahlen German Zahlen German Zahlen German     0 null 10 zehn 20 zwanzig   1 eins 11 elf 21 einundzwanzig   2 zwei 12 zwölf     3 drei 13 dreizehn     4 vier 14 vierzehn     5 fünf 15 fünfzehn     6 sechs 16 sechzehn     7 sieben 17 siebzehn     8 acht 18 achtzehn     9 neun 19 neunzehn         Zahlen German     20 zwanzig   30 dreißig   40 vierzig   50 fünfzig   60 sechzig   70 siebzig   100 (ein)hundert   101 hunderteins   1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
